澳洲新法：家暴定罪者禁入境

【明報專訊】澳洲上周四起落實執行新法律，曾因向女性和兒童施暴被定罪的人士，會被禁止入境及驅逐出境。移民部長科爾曼（David Coleman）昨日發表聲明，重申澳洲不會容忍家庭暴力的犯罪者，「如果你們因向女性或兒童犯下暴力罪行被定罪，這個國家並不歡迎你來」。

關上訴「後門」 指引適用仲裁庭

原有法律已規定，若入境者曾被判囚12個月或以上，其簽證將被取消；新法則在此一基礎上擴展到在家暴個案，且不限刑期，只要是被定罪即可被取消。科爾曼表明不會理會罪行在什麼地方被判或判刑多少，而指引不止適用於內政部的決策人士，也包括行政上訴仲裁庭。他表示，過往行政部門拒絕了簽證後，決定遭行政上訴仲裁庭推翻。

澳洲以往也曾因家暴定罪拒絕名人入境，例子包括美國R&B歌手Chris Brown和拳擊巨星梅韋達（Floyd Mayweather）。

（法新社/SBS）

向男性家暴就唔犯法啦